有冇人覺得選擇比努力更加重要

例如大學讀咩科 已經決定左你未來的職涯
讀乞食科讀到識飛出黎都係做office 起薪都係得皮幾
但如果果個人係選擇讀金融 工程 醫科
以佢既能力可能已經可以入ibank或者考曬牌
前途一片光明
又例如入唔到u既走去考黑警
當初讀書最撚廢果班而家都搵緊兩皮幾
而讀乞食科讀到first hon都只係文員仔
有一個好既選擇 你所付出的努力可能只係50%
就已經可以得到付出100%努力所得到既報酬 甚至更多
所以我成日覺得選擇比努力更加重要

識投胎最緊要

投胎冇得你揀
但人生中第一個好重大既選擇應該係大學揀科

係 尤其是買馬 六合彩同股票時
真係好重要
過大海更加唔駛講啦

認同

如果我次次買大細都買中

夢想當飯食

但係你唔撚努力就乜春都輪唔到你揀

揀讀醫科嘅前提係咩

其實努力都係一種選擇

努力：耐性 恆心

選擇：EQ 性格

揀啱條路
乜都容易d

工程前途一片光明

是
讀咁多書不如做雞做一年 之後買樓UNUN腳

你唔努力邊有得揀呀

我既意思係選擇>努力
兩者可以並存
你可以揀好既選擇同時努力
而唔係兩者擇其一
只係係你心目中放既地位唔同咁解

你唔努力有靚科你選咩?

運氣比選擇更重要

係，你行條錯的路點努力都係走向失敗。

例子：建設民主中國